【日本手足】有日本導演拍香港紀錄片獲「優秀賞」 13號晚網上直播

日本電影導演堀井威久麿拍攝香港抗爭，製成紀錄片《香港画 / Montage of Hong Kong》，於該國的「門真國際電影節」獲優秀賞。作品將於 13 日至 15 日於網上放映，觀眾可購買門票收看。

日本電影導演堀井威久麿 (Ikuma Horii) 去年曾親身來港，記錄香港抗爭，拍成作品《香港画 / Montage of Hong Kong》。片長 28 分鐘的作品主要記錄香港年輕人在這一年間，因甚麼緣故走上街頭。參與製作者亦包括日本香港抗爭團隊 Stand with Hong Kong at JPN 的成員。

作品於日本「門真國際電影節」獲優秀賞，於香港時間本月 13 日上午 9 點至 15 日晚上 11 點，於網上播放，收費 2000 日元（約 146 港元）

堀井威久麿生於 1981 年，自學成獨立影片製作人。他在 facebook 表示，希望作品今後能繼續在日本國內和海外放映。他說，近距離接觸追求自由的年輕人，讓他感受到被「長大成人後或許失去了的甚麼」撼動內心。他認為，香港民主抗爭在肺炎後數十年仍會繼續擴大，這抗爭背後是中國政治體制無可避免的問題，與日本、台灣，以至越南、菲律賓等東亞諸國均有關係。

「門真國際電影節（門真国際映画祭）」於 2018 年起舉行。門真 (Kadoma) 是指日本大阪府大阪市東北側門真市。2020 年的電影節收到來自 44 個國家共 12 種語言的 1020 部作品，電影節挑選當中的 78 部放映。 除網上播放外，電影節亦在當地設有實體會場，播放入選創作。 8 月 15 日電影節將從包括《香港画 / Montage of Hong Kong》的參賽作品中，公布「最優秀作品賞」得主。

人哋咁有心拍套電影仲要拎埋獎，如果多人睇嘅分分鐘可以去埋外國嘅電影節放映。入去YouTube幫手Like，Description入面就有電影直播條Link，快啲申請帳號＋俾HKD146支持下啦！